【孟晚舟被捕】加國記者Terry Glavin：杜魯多對中國反擊乏力 國會訪華尋求放人僅「例行程序」

【孟晚舟被捕】加國記者Terry Glavin：杜魯多對中國反擊乏力 國會訪華尋求放人僅「例行程序」

中國與加拿大的關係自華為CFO孟晚舟被拘捕後，便急轉直下，加拿大前外交官康明凱（Michael Kovrig）和商人斯帕弗（Michael Spavor）更被中國當局指控竊取情報，近日已被正式逮捕。《渥太華公民報》（Ottawa Citizen）當地時間昨日刊登由資深記者Terry Glavin撰寫的評論文章，批評加拿大總理杜魯多對中國的反擊乏力。

近日加中議會協會（Canada-China Legislative Association，簡稱CACN）代表團訪問中國，尋求中國釋放康明凱兩人。但文章指， CACN的成員經常和中共中央統一戰線工作部，以及全國政協交流和聯絡，暗示協會是被中共統戰的一員，故此CACN訪華尋求中國釋放兩人，只是常用的「例行程序」，「誇張無用」。

加拿大外長方惠蘭早前承認屢次要求接觸中國外長王毅不果。文章質疑，杜魯多強調加拿大會在中國面前站起來，繼續保持強勢和堅守價值觀，但從未展現出強硬的一面，例如沒有驅逐態度傲慢的中國駐加拿大大使盧沙野、沒有制裁中國的人權罪犯等。

文章更指，華為99%的股份為工會所有，但華為工會卻隸屬於由中共管理的中華全國總工會，形容公司是中國用作「尖端高科技人口控制和監視的龐然大物」，但杜魯多政府仍然假裝華為是加拿大5G建設的重要競爭者。

文章稱，中國已經將囚禁穆斯林、視國際法為兒戲、摧毀清真寺和教堂變成常態，現在又將關押加拿大人變成新常態，而加拿大卻仍是在世界舞台上向中國發出如貓狗一樣的叫聲。

條友仔對原則住民道歉就識 丫 仲有支持女權
成日淨係識做show

垃圾

這個世界需要更多特朗普

條友on99都唔知想點，唔想介入就一開始唔好捉，捉都捉佐就好心拿拿聲送去美國等中國同美國拆啦，捉係手度又唔送走又唔盛即係點？

廢柴，返去唐人街做鴨喇

柒柒下靚仔一名，邊係美帝一代梟雄個皮，加拿大咁多支那人移民，重新檢查背景彈返支那重好玩

睇唔出加國對獨裁邪惡政權是如斯表現
成隻喪家犬咁 真係醜出國際

支那滲透咗加國咁多年，又咁近美國，照道理美國應該早有防範定係又因為黑鬼馬唔做野

呢條垃圾真係只識做show

左膠特別鍾意做意識形態嘅野

佢一上台就將移民部 Citizenship & Immigration Canada 改名叫 Immigration, Refugees & Citizenship Canada

係呀 難民比國民/公民排得更前

油面小生

杜魯多用boxing 拯救人質

諗起陶傑片佢除咗靚仔少少引到班c9投之外，乜政治都唔識

含啦

呢條柒頭真係好鬼，做唔到實事於成日搵哩搞路，搞女權又左膠，加國以前又放晒成堆支那人入去資本入侵比心襟住春袋，而家想反制又唔上唔落，優柔寡斷害到自己國民真係唔知佢點撚樣做總統